%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Actes pour entrer en phase nationale}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{longtblr}{colspec = {X[3,l] X[7,l] X[5,l]}, rowsep = 1pt}

\textbf{phase nat. =} & & \\
% \hline
% \SetCell[r=2]{valign=h}\textbf{PCT $\Rightarrow$ nat.} \newline d. dépôt inter. $\Leftrightarrow$ & \textbf{équivalence?} & \\
%  & --  date de dépôt national régulier
%  & \pctart{11}.3 \\
% d. priorité $\Leftrightarrow$ & -- date de priorité aux fins phase nationale
%  & \pctart{8}.1 \\
% dsgn. int. $\Leftrightarrow$ & -- requête en délivrance dans chaque office sauf désignations retirées ou exclues
%  & \\
% pub. inter. $\Leftrightarrow$
%  & -- publication nationale sous condition de langue et délai
%  & \pctart{21}+\pctrule{48} \\
% mod. dm. int. $\Leftrightarrow$
%  & -- modification de chaque dem. nationale
%  & \pctart{28}+\pctart{41} \\
% mod. dos. int. $\Leftrightarrow$
%  & -- modifs au dossier de chaque office désigné
%  & \pctrule{92bis}\\

\hline
\SetCell[r=3]{valign=h}\textbf{avant ouverture phase nat.}
 \newline \textbf{\delai{delai} et \mydots}
 \newline \ok{principe} 
 & \textbf{quand?} 
 & \\

 & -- \delai{30 mois / date de priorité}
 & \pctart{22}+\pctart{39}\\

 & -- pas nécessairement en même temps auprès de tous les offices désignés ou élus
 & \\

\nok{exceptions LU, TZ}
 & -- \delai{20 mois / date de priorité}
 & \\

 anticipée
 & -- dès \delai{12 mois / date de priorité}
 & \pctart{23}.2+\pctart{40}.2\\

\nok{rétablissement}
 & -- délai minimum entre \delai{2 mois / date de la suppression de la cause de l'inobservation}
 et \delai{12 mois / expiration délai pour engager phase nationale}
 & \pctrule{49}.6+\pctrule{76}.5\\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{\mydots pièces} & \textbf{quoi?} & \\

\nok{obligatoire}
 & (i) demande expresse du déposant
 & \SetCell[r=2]{valign=h}\pctart{22}(1) ou \pctart{39}(1)(a) + \pctrule{49.1(a)} \\

 & (ii) traduction de la demande
 & \\

 & (iii) paiement de la taxe nationale
 & \SetCell[r=2]{valign=h}\pctart{22}(1) + \pctrule{49.1(a)} ou \pctrule{76.1} \\

\ok{exclues du PCT} & -- aucune autre exigence particulière additionnelle n'est
 admise de la part des offices désignés ou élus lors de l'engagement
 de la phase nationale
 & \\

\hline
\SetCell[r=2]{valign=h}\textbf{après ouverture phase nat.}
\newline \textbf{\delai{delai} et \mydots}
 & \textbf{quand?}
 & \\

 & -- délai qui expire après le délai de base pour la phase
 nationale
 & \pctrule{53bis}.3) \\

\nok{exception SG}
 & -- pas de délai supplémentaire
 & \pctrule{53bis}.3.c) \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{pièces et \mydots} & \textbf{quoi?} & \\

\ok{permises pas obligatoire}
 & (i) signature de tout déposant qui n’a pas signé la requête  
 & \pctart{27}(2), \pctrule{51bis}.1(a)(i) \\

 & (ii) remise d’indications manquantes dans la requête relatives aux déposants  
 & \pctart{27}(2), \pctrule{51bis}.1(a)(ii) \\

 & (iii) traduction de la demande et confirmation de l’exactitude de la traduction  
 & \pctart{27}(2), \pctrule{51bis}.1(a)(iii) \\

 & (iv) document de priorité s’il n’a pas été remis au Bureau international dans le délai de 16 mois  
 & \pctart{27}(2), \pctrule{51bis}.1(a)(iv) \\

 & (v) remise de plusieurs exemplaires de la demande, de la traduction ou d’autres documents  
 & \pctart{27}(2), \pctrule{51bis}.1(a)(v) \\

\ok{permises sous condition pas obligatoire}
 & -- preuves: identité de l’inventeur, droit du déposant de demander et d’obtenir un brevet, droit du déposant de rev. la priorité
 & \pctart{27}(2), \pctart{27}(3), \pctrule{51bis.1} \\

\ok{limitation}
 & -- aucune exigence différente ou supplémentaire quant à
 la forme et au contenu de la demande internationale
 & \pctart{23}, \pctart{27}(1), \pctart{27}(4), \pctart{40} \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{\mydots représentation} & \textbf{qui?} & \\

 & -- mandataire local ou adresse de correspondance
 et remise d'un pouvoir 
 & \pctart{27}(7) + \pctrule{51bis} \\

exception
 & -- mandataire EP pour RO/EP et DO/EP
 & \\

\end{longtblr}