%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Anticiper la publication internationale}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{longtblr}{colspec = {X[3,l] X[7,l] X[5,l]}, rowsep = 1pt}

\textbf{anticiper=} & & \\

\hline
\textbf{empêcher ou \mydots} & \textbf{comment?} & \\

en totalité & -- déclaration de retrait de la demande internationale
 & \pctrule{90bis}.1.a) \\

 & -- par écrit et signée par, ou au nom de, tous les déposants
 & formulaire PCT/IB/372 \\
 
 & -- auprès RO ou l’IB
 & \pctrule{90bis}.1.b) \\

\ok{avant prépa. technique} & -- pas de publication internationale
 & \pctrule{90bis}.1.c) \\

\nok{après prépa. technique} & -- publication internationale, mais document de priorité pas accessible aux tiers
 & \pctrule{17}.2.c.i) \\

en partie & -- requête du déposant motivée: porte atteinte aux intérêts personnels ou économiques
 d'une personne données
 & \\

 & -- l'intérêt du public d'avoir accès à ces rensignements ne prévaut pas
 & \pctrule{48}.2.l)--\pctrule{48}.2.n) \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{retarder ou \mydots} & \textbf{comment?} & \\

 & -- déclaration de retrait de la revendication de priorité la plus ancienne
 & \pctrule{90bis}.3.a) \\

 & -- par écrit et signée par, ou au nom de, tous les déposants
 & \\

 & -- auprès de l'IB ou du RO
 & \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{avancer ou \mydots} & \textbf{comment?} & \\

 & -- demande expresse à l'l’IB avant 18 mois / date de priorité
 & \pctart{21}.2.b) \\

\nok{payer taxe spéciale} & -- RRI pas disponible, publication séparée du RRI 
    & \pctart{21}.2.b)+\pctrule{48}.4) \\

\ok{pas de taxe spéciale} & -- RRI disponible, publication conjointe
 & \\
 
\SetHline{2-3}{}
\textbf{\mydots différer} & \textbf{comment?} & \\

& -- retirer toutes les désignations sauf la désignation US 
& \\

principe & -- publication après plusieurs années lorsque IB reçoit notification de USPTO notifiant
de la délivrance du brevet US
& \\

exception & -- demande expresse du déposant de publication anticipée
& \pctart{64}.3.c.i) \\

\hline
\textbf{obs.tiers} & \textbf{comment?} & \\

limitées à
 & -- l’état de la technique
 & Instr. adm. 801 à 805 \\

\delai{délai} & -- \delai{entre la date de publication et la fin
    du délai de 28 mois}
 & Instr. adm. 801 à 802 \\

commentaire & -- option: sous anonymat & Instr. adm. 801.b) \\

réponse & -- formuler des commentaires & Instr. adm. 804 \\

\hline
\textbf{signaler licence} & \textbf{comment?} & \\

\delai{délai} & -- \delai{30 mois / date de priorité} & \\

\end{longtblr}