%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Corriger la priorité}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{longtblr}{colspec = {X[3,l] X[7,l] X[5,l]}, rowsep = 1pt}

\textbf{correction=} & & \\

\hline
\textbf{objectif} & \textbf{pourquoi?} & \\

 & -- de son propre chef
 & \pctrule{26bis}.1.a) + GD 6.038 \\

 & -- suite à une invitation du RO ou IB
 & \pctrule{26bis}.2.a) + GD 6.041 \\

\hline
\textbf{pièces et \mydots} & \textbf{quoi?} & \\

 & -- une communication corrigeant la rev. de prio. et/ou,
 & \pctrule{26bis}.1.a) 1ère phrase \\

 & -- une communication ajoutant une rev. de prio
 & \pctrule{26bis}.1.a) 2ère phrase \\

 & -- la correction peut inclure l'ajout d'une indication
 requise dans la déclaration de priorité
 & GD 6.038 \\

 & -- la correction peut comprendre la suppression d'une
 priorité
 & \pctrule{26bis}.1.a) 1ère phrase + GD 6.038 \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{lieu et \mydots} & \textbf{où?} & \\

& -- présenter la communication au RO ou IB & \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{\mydots \delai{delai}} & \textbf{quand?} & \\

\ok{le délai expirant le plus tard}
& -- \delai{16 mois / date de priorité ou date de priorité modifiée, le 1er qui expire}
& \pctrule{26bis}.1.a) \\

& -- \delai{4 mois / date de dépôt international si après le délai de 16 mois}
& \pctrule{26bis}.1.a) \\

\ok{délai de grâce}
& -- la correction est reçue au plus tard 1 mois après l'expiration du délai applicable et avant
que le RO ou IB ne déclare nulle la revendication de priorité
& \pctrule{26bis}.2.b) 2e phrase + GD 6.038 \\

\nok{pas délai de grâce}
& -- une adjonction de priorité
& \\

sauvegarde
 & -- présenter une nouvelle demande de correction ou d'adjonction
 en phase nat.
 & \pctrule{26}bis.2.d)+\pctrule{26}bis.2.e) \\
 
\hline
\SetCell[r=5]{}\textbf{communication en correction hors délai} \newline \nok{rev. prio. nulle}
$\Rightarrow$ pub. rensgmts s/ rev. prio. = signaler
l'intention pour reconnaisance droit prio. en phase nat.
& \textbf{conditions?} & \\

 & -- la date de dépôt de la demande antérieure est manquante
 & \pctrule{4}.10.a.i) \\

 & -- le pays ou l'office de dépôt est manquant
 & \pctrule{26bis}.2.c.iii-v) \\

 & -- la demande antérieure n'a pas été déposée dans un ou pour
 un pays de l'Union de Paris ou un membre de l’OMC
 & \\

 & -- la date de dépôt de la demande antérieure ne tombe pas
 dans la période 12+2 mois précédant la date du dépôt international
 & \\

\SetCell[r=3]{}\ok{rev. prio pas nulle} $\Rightarrow$ rev. prio publiée en l'état,
option de procédure de correction en phase nat.
 & i) le numéro de la demande antérieure est manquant
 & \pctrule{26bis}.2.c.i) \\

 & ii) le pays ou l'office de dépôt, la date ou le numéro diffèrent de ceux indiqués sur le
 document de priorité
 & \pctrule{26bis}.2.c.ii) \\

 & iii) la date de dépôt de la demande internationale tombe dans les deux mois qui
 suivent l'expiration du délai de priorité
 & \pctrule{26bis}.2.c.iii) \\

\end{longtblr}