%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Entrer en phase nationale}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{longtblr}{colspec = {X[3,l] X[7,l] X[5,l]}, rowsep = 1pt}

\textbf{phase nat. =} & & \\

\hline
\SetCell[r=2]{valign=h}\textbf{PCT $\Rightarrow$ nat.} \newline d. dépôt inter. $\Leftrightarrow$ & \textbf{équivalence?} & \\

 & --  date de dépôt national régulier
 & \pctart{11}.3 \\

d. priorité $\Leftrightarrow$ & -- date de priorité aux fins phase nationale
 & \pctart{8}.1 \\

dsgn. int. $\Leftrightarrow$ & -- requête en délivrance dans chaque office sauf désignations retirées ou exclues
 & \\

pub. inter. $\Leftrightarrow$
 & -- publication nationale sous condition de langue et délai
 & \pctart{21}+\pctrule{48} \\

mod. dm. int. $\Leftrightarrow$
 & -- modification de chaque dem. nationale
 & \pctart{28}+\pctart{41} \\

mod. dos. int. $\Leftrightarrow$
 & -- modifs au dossier de chaque office désigné
 & \pctrule{92bis}\\

\hline
\textbf{delai et \mydots} & \textbf{quand?} & \\

principe
 & -- \delai{30 mois / date de priorité}
 & \pctart{22}+\pctart{39}\\

 & -- pas nécessairement en même temps auprès de tous les offices désignés ou élus
 & \\

exceptions LU, TZ
 & -- \delai{20 mois / date de priorité}
 & \\

 anticipée
 & -- dès \delai{12 mois / date de priorité}
 & \pctart{23}.2+\pctart{40}.2\\

rétablissement
 & -- délai minimum entre \delai{2 mois / date de la suppression de la cause de l'inobservation}
 et \delai{12 mois / expiration délai pour engager phase nationale}
 & \pctrule{49}.6+\pctrule{76}.5\\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{\mydots pièces} & \textbf{quoi?} & \\

 & -- demande expresse du déposant
 & \SetCell[r=3]{}\pctart{22}, \pctart{39}, \pctrule{49}, \pctrule{49bis}, \pctrule{76} \\

 & -- traduction de la demande
 & \\

 & -- paiement de la taxe nationale
 & \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{exigences nationales} & \textbf{actes?} & \\

\nok{exclus du PCT}
 & -- exigence nationale différente
    de celle prévue par le PCT
 & \pctart{27} \\

 & -- exigence nationale supplémentaire
    non prévue par le PCT
 & \\

\ok{admis par le PCT}
 & -- exigences nationales plus favorables
    au déposant que celles du PCT
 & \pctart{27}, \pctrule{49}, \pctrule{51bis} \\

 & -- remise de preuves quant à des déclarations
 & \\

 & -- signature du déposant
 & \\

 & -- indications relatives au déposant
 & \\

 & -- document de priorité
 & \\

 & -- défense nationale
 & \\

 & -- définition de l’état de la technique
 & \pctart{27}, \pctrule{51bis}, \pctrule{76} \\

 & -- traduction certifiée en cas de doute raisonnable
 & \\

\SetHline{2-3}{}
& \textbf{garanties?} & \\

 & -- un délai additionnel pour respecter
    les exigences admises
 & \pctart{27}, \pctrule{17.1(c)}, \pctrule{17.1(d)},
   \pctrule{49}, \pctrule{51bis} \\

 & -- un pouvoir de présenter des arguments
    en cas de non-respect des exigences admises
 & \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{conditions} & \textbf{à vérifier} & \\

vérifier
 & -- « Réserves et incompatibilités »
    sur la page PCT du site Internet de l’OMPI
 & \\

\end{longtblr}
