%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{La publication}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{longtblr}{colspec = {X[3,l] X[7,l] X[5,l]}, rowsep = 1pt}

\textbf{publication =} & & \\

\hline
 & \textbf{effet?} & \\

 & -- entrée de la demande publiée dans l’état de la technique
 & \pctart{20}, \pctart{21}, \pctart{29}, \pctart{30},
   \pctrule{33}, \pctrule{34}, \pctrule{47}, \pctrule{48}, \pctrule{94} \\

 & -- protection provisoire :
    attention à fournir une traduction pour produire effet
    dans une législation nationale
 & \\

 & -- accès des tiers au dossier du BI
 & \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{delai et \mydots} & \textbf{quand?} & \\

publication & -- \delai{18 mois à compter de la date de priorité}
 & \pctart{19}, \pctart{21}, \pctrule{26bis}, \pctrule{48}, \pctrule{86}, \pctrule{90bis} \\

 & -- publication hebdomadaire par l’IB
 & \\

préparation technique & -- \delai{15 jours calendaires avant la date de publication effective}
 & \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{langue et \mydots} & \textbf{comment?} & \\

 & -- dans l’une des dix langues de publication :
    allemand, anglais, arabe, chinois, coréen,
    espagnol, français, japonais, portugais, russe
 & \pctart{21}, \pctrule{48}, \pctrule{86} \\

 & -- dans la langue de dépôt lorsque celle-ci
    est une langue de publication
 & \\

 & -- dans une langue de traduction
 & \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{anticipation} & \textbf{pourquoi?} & \\

 & -- empêcher la publication de l’intégralité
    de la demande internationale
 & \pctart{21}, \pctart{24}, \pctart{64},
   \pctrule{48}, \pctrule{90bis} \\

 & -- empêcher la publication d’une partie
    de la demande internationale
 & \\

 & -- retarder la publication
    (attention à la revendication de priorité)
 & \\

 & -- avancer la publication
 & \\

 & -- différer la publication internationale lorsque
    seule la désignation US reste dans la demande
 & \\

\hline
\textbf{obs.tiers} & \textbf{motifs?} & \\

limitées à
 & -- l’état de la technique
 & Instr. adm. 801 à 805 \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{\mydots \delai{délai}} & \textbf{quand?} & \\

 & -- \delai{entre la date de publication et la fin
    du délai de 28 mois}
 & \\

\end{longtblr}
