%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{La recherche Chapitre I}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{longtblr}{colspec = {X[3,l] X[7,l] X[5,l]}, rowsep = 1pt}

\textbf{rech. ch. I =} & & \\

\hline
\textbf{principe et \mydots} & \textbf{pourquoi?} & \\

 & -- découvrir l’état de la technique pertinent
 & \SetCell[r=2]{}\pctart{15}.4+\pctrule{33}.1.a) \\

\delai{date pertinente} 
 & -- \delai{date du dépôt PCT} pour
 anticiper l'effet potentiel d'un retrait de priorité
 & \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{\mydots documents} & \textbf{quoi?} & \\
\SetCell[r=2]{}\ok{inclus dans la recherche}
 & i) les demandes internationales publiées;
 & \pctrule{34}.1.a.i)\\
 
 & ii) les brevets ou demandes régionales publiées:
 OEA, OEB, OAPI, ARIPO
 & \pctrule{34}.1.a.ii)+\pctart{34}.1.a.vi)\\

 & iii) les brevets ou demandes nationales publiées:
 CH, DE, FR, GB, JP, KR, US, RU, CN
 & \pctrule{34}.1.a.iii)+\pctart{34}.1.a.vi)\\
 
 & iv) documents de la littérature autres que celle
 des brevets convenus entre les ISA (publications
 scientifiques et techniques)
 & \pctrule{34}.1.b.ii)\\

\ok{dans la recherche à partir du 01/01/2026}
 & -- divulgation orales et demandes de brevet non publiées
 & \pctrule{33}.1\\

\nok{exclus de la recherche}
 & -- langue officielle de ISA $\neq$ chinois, coréen
 japonais ou russe pour respectivement un document
 en chinois, coréen, japonais ou russe et pas d'abrégé
 en anglais
 & \pctrule{34}.1.e)\\

\hline
\SetCell[r=2]{valign=h}\textbf{recherche antérieure} 
 & \textbf{comment?} 
 & \\

actes 
 & -- requête $\in$ mention de la recherche antérieure,
 mention de l'admin ou office, identification de la demande
 antérieure
 & \pctrule{4}.12\\

au dépôt de la DI 
 & -- copie des résultats de la recherche
 antérieure sauf si la recherche antérieure a été réalisée
 par le RO en ISA
 & \pctrule{12bis}\\

\ok{ISA = ISA de la recherche antérieure}
 & -- ISA doit tenir compte des résultats de la recherche antérieure
 et procéder au remboursement de tout ou partie de la taxe
 de recherche
 & \pctrule{16}.3 + \pctrule{41}.1.i)\\

\ok{ISA = ISA de la demande priorité}
 & -- idem.
 & \pctrule{16}.3 + \pctrule{41}.2\\

\nok{ISA $\neq$ ISA de la rech. ant.}
 & -- ISA pas obligé de tenir compte des résultats de la recherche antérieure
 & \pctrule{41}.1.ii)\\

\hline
\SetCell[r=2]{valign=h}\textbf{non-établissement}
 & \textbf{motifs?} & \\

 & i) objet exclus de la recherche, par ex.
 théorie scientifique, méthodes de diagnostic, etc.
 & \pctart{17}.2.a.i)+\pctrule{39}.1\\

 & ii) manque de clarté manifeste
 & \pctart{17}.2.a.ii)\\

 & iii) listage de séquence de nucléotides ou d'acides
 aminés non conforme
 & \pctrule{13ter}.1.d)\\

\end{longtblr}