\section{Conditions de l'action en contrefaçon}

\begin{longtblr}{colspec = {X[3,l] X[7,l] X[5,l]}, rowsep = 1pt}

& \textbf{condition =} & \\
\hline
\textbf{personne et \mydots}
 & \textbf{qui?}
 & \\

\ok{déposant} et/ou \mydots
 & -- pas de condition
 & L615-2 al. 1 \\

\ok{co-pro} et/ou \mydots
 & -- notification aux copropriétaires
 & L613-29 \\

\ok{cessionnaire} et/ou \mydots
 & -- cession inscrite au RNB pour cessionnaire par transmission à titre particulier ou par transmission à titre universel
(p. ex: fusion, absorption, héritage)
 & L613-9 al. 1 \\

 & -- cession inscrite au RNB en procédure: régularisation rétroactive jusqu'au jour de la cession
 & Pourvoi n°D22-22.999 \\

\ok{licencié exclusif} et/ou \mydots
 & -- (i) notification au breveté et (ii) pas d'interdiction d'engager une action en cf.
 pour action en cessation de l'atteinte et action en réparation
 & L615-2 al. 2 \\

\ok{licencié non exclusif} et/ou \mydots
 & -- (i) notification au breveté et (ii) autorisation expression d'engager une action en contrefaçon
 %pour action en réparation de son préjudice ou intervention dans l'instance engagée par le breveté
 %pour réparation de son préjudice propre
 & L615-2 al. 6 \\

\ok{licencié} et/ou \mydots
 & -- pas de condition d'inscription au RNB pour se joindre à l'action du breveté
pour réparation de son préjudice propre
 & L613-9 al. 3\\
% &
% - pour les marques/modèles: licencié non inscrit au RNB engage une action &
% Cour de Justice 22/06/2016\\

\nok{cédant}
 & -- réparation du préjudice lorsque cession des droits de poursuite antérieurs
 & \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{titre et \mydots} &
\textbf{quoi?}
\\

\ok{dem. FR déposée} ou \mydots
 & -- le droit exclusif d'exploitation naît au dépôt de la demande
 & L613-1 \\

\ok{dem. FR publiée ou notifiée} ou \mydots
 & -- les faits = actes de contrefaçon \delai{à partir de la publication de la demande
ou à partir de la notification au contrefacteur présumé}
 & L615-4 al. 1\\

\ok{dem. FR publiéee} ou \mydots
 & -- protection provisoire à partir de la publication
 & L614-9 \\

\ok{brevet EP sous oppo EP.} ou \mydots
 & -- le juge surseoit à statuer juqu'à la fin de l'opposition
pour \textit{une bonne administration de la justice}
 & A378 CPC\\

\ok{brevet FR expiré} ou \mydots
 & -- pour action en réparation sur actes 5 ans avant assignation
et jusqu'à expiration
 & \\

\nok{demande FR modifiée} &
-- jusqu'à la délivrance pas opposable 
sauf renotification au contrefacteur présumé
 & L615-4 al. 2 n°1\\

\nok{brevet FR expiré}
 & -- pour action en cessation
 & \\

\SetHline{2-3}{}
\textbf{\mydots délai}
 & \textbf{quand?}
 & \\

prescription &
-- \delai{5 ans à/c jour où le titulaire d'un droit a connu ou aurait dû connaître
le dernier fait lui permettant de l'exercer} &
L615-8\\

% &
% -- prescription distributive: chaque acte fait naitre un délai de prescription propre &
% \\

&
-- interruption du délai par assignation en justice &
\\

\end{longtblr}