\section{Conditions de responsabilité}

\begin{longtblr}{colspec = {X[3,l] X[7,l] X[5,l]}}
% L613-3 L613-4 A25 A26 AJUB
\textbf{condition=} & & \\
\hline
\SetCell[r=2]{valign=h}\textbf{CF directe produit}
\newline \textbf{acte et \mydots}
\newline \ok{connaissance de cause}
& \textbf{quoi?}
& \\

& -- \action{offre, mise dans le commerce, utilisation, détention
en vue de l'offre, de la mise dans le commerce et l'utilisation}
d'un produit contrefaisant ou produit obtenu directement
par un procédé contrefaisant
& L615-1 al. 3 \\
\ok{connaissance de cause présumée}
& -- le domaine technique est restreint
& Pourvoi n°99-16.926 \\

\nok{pas de connaissance de cause}
& -- \action{la fabrication d'un produit contrefaisant,
l'importation, l'exportation, le transbordement, la détention
en vue de l'importation, l'exportation, le transbordement}
d'un produit contrefaisant ou d'un produit obtenu directement
par un procédé contrefaisant
& L615-1 al. 3 \\

\SetHline{2-3}{} \textbf{\mydots personne} & \textbf{qui?} & \\
\ok{condition}
& -- une autre personne que le fabricant du produit contrefaisant
& L615-1 al. 3\\

\nok{pas de condition}
& -- le fabricant du produit contrefaisant
& L615-1 al. 3\\

\SetHline{2-3}{} \textbf{CF directe procédé}
& \textbf{quoi?}
& \\

\ok{tier sait ou circ. rendent évident}
& -- \action{l'offre de l'utilisation} d'un procédé objet du brevet
[d'utilisation] sur le territoire français
& L613-3(b) \\

\nok{pas de condition}
& -- \action{l'utilisation} d'un procédé objet du brevet
& L613-3(b) \\

\SetHline{2-3}{} \textbf{CF indirecte} &
\textbf{quoi?} &
\\

\ok{tier sait ou circ. rendent évident}
 & -- \action{moyens de mise en oeuvre} de l'invention brevetée
 & L613-4(1) \\

\ok{incitation}
 & -- \action{moyens couramment dans le commerce} 
 & L613-4(2) \\

\end{longtblr}